{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a dit : 'La seule vraie sagesse est de savoir que l'on ne sait rien'?",
            "TrueAnswer": "Socrate",
            "FalseAnswer": [
              "Aristote",
              "Platon",
              "Confucius"
            ],
            "Explanation": "Socrate, le philosophe grec antique, est crédité de cette célèbre citation, reflétant sa croyance en la valeur de la prise de conscience de soi et de l'humilité intellectuelle."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit : 'La vie non examinée n'est pas digne d'être vécue'?",
            "TrueAnswer": "Socrate",
            "FalseAnswer": [
              "Épicure",
              "Sénèque",
              "Marc Aurèle"
            ],
            "Explanation": "Cette déclaration profonde est attribuée à Socrate lors de son procès, soulignant l'importance de l'autoréflexion et de l'examen critique des croyances et des actions."
          },
          {
            "Question": "D'où vient la célèbre citation 'Je pense, donc je suis'?",
            "TrueAnswer": "Descartes",
            "FalseAnswer": [
              "Kant",
              "Nietzsche",
              "Sartre"
            ],
            "Explanation": "Le philosophe français René Descartes a formulé cette phrase emblématique dans son œuvre 'Discours de la méthode', soulignant la certitude de la prise de conscience de soi et de l'existence."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour la citation 'Être ou ne pas être : telle est la question'?",
            "TrueAnswer": "William Shakespeare",
            "FalseAnswer": [
              "Voltaire",
              "Keats",
              "Tolstoï"
            ],
            "Explanation": "Cette citation intemporelle est tirée de la pièce de Shakespeare, 'Hamlet', où le protagoniste médite sur le dilemme existentiel de la vie et de la mort."
          },
          {
            "Question": "Quel philosophe a dit : 'La seule chose que je sais, c'est que je ne sais rien'?",
            "TrueAnswer": "Socrate",
            "FalseAnswer": [
              "Platon",
              "Aristote",
              "Sénèque"
            ],
            "Explanation": "Socrate, renommé pour son paradoxe socratique, a exprimé un profond scepticisme quant à l'étendue de la connaissance humaine et revendiqué la sagesse en reconnaissant l'ignorance."
          },
          {
            "Question": "A qui est attribuée la citation 'Connais-toi toi-même'?",
            "TrueAnswer": "Socrate",
            "FalseAnswer": [
              "Épicure",
              "Aristote",
              "Platon"
            ],
            "Explanation": "La maxime antique 'Connais-toi toi-même' est attribuée à Socrate, préconisant l'introspection et la connaissance de soi comme fondamentales à la croissance personnelle et à la sagesse."
          },
          {
            "Question": "Quel philosophe a dit : 'La vie doit être comprise à rebours. Mais elle doit être vécue en avant'?",
            "TrueAnswer": "Søren Kierkegaard",
            "FalseAnswer": [
              "Friedrich Nietzsche",
              "Jean-Paul Sartre",
              "Albert Camus"
            ],
            "Explanation": "Le philosophe danois Kierkegaard a souligné la paradoxalité de l'existence humaine, mettant en avant l'importance d'apprendre du passé tout en avançant vers un avenir inconnu."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit : 'L'éducation est l'allumage d'une flamme, pas le remplissage d'un vase'?",
            "TrueAnswer": "Socrate",
            "FalseAnswer": [
              "Platon",
              "Aristote",
              "Sénèque"
            ],
            "Explanation": "Socrate, figure influente de la philosophie antique, a promu l'idée que l'éducation devrait susciter la curiosité et la passion plutôt que simplement transmettre des connaissances."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Le bonheur est le plus haut bien'?",
            "TrueAnswer": "Aristote",
            "FalseAnswer": [
              "Épicure",
              "Marc Aurèle",
              "Sénèque"
            ],
            "Explanation": "Aristote, le philosophe grec, considérait le bonheur comme le but ultime de l'existence humaine, soulignant son importance comme la plus haute quête éthique."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour la citation 'Sache ce que tu sais et sache ce que tu ne sais pas'?",
            "TrueAnswer": "Confucius",
            "FalseAnswer": [
              "Laozi",
              "Mencius",
              "Zhuangzi"
            ],
            "Explanation": "Cette sagesse est attribuée à Confucius, reflétant l'importance de reconnaître ses limites et d'être conscient à la fois de la connaissance et de l'ignorance."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}